坦桑尼亞總統 : 進口病毒試劑連山羊和水果都呈陽性反應

武漢肺炎蔓延全球，非洲感染人數不斷上升，在東非國家坦桑尼亞，竟然有山羊和水果的樣本對病毒測試呈陽性反應，檢測結果令總統馬古富利（JOHN MAGUFULI）質疑病毒試劑的準確性，並下令國家實驗室總監停職並徹查事件，不過沒有公布試劑是由哪一個國家進口。
總統馬古富利聲稱，他委派保安部隊將山羊、木瓜、汽油等非人類樣本混入檢疫中心，，並為樣本配上人類姓名和年齡，以突擊檢查該國實驗室的樣本化驗準確情況。結果山羊、雀鳥和木瓜的檢測結果竟然呈陽性，汽油樣本則呈陰性。馬古富利承認，國內檢測出現技術問題，又指檢測工具是由外國進口，但未透露是從哪一個國家進口。目前國家衞生實驗室總監已被停職，當地衞生部成立十人委員會調查實驗室運作，而為當地公立醫院提供醫療設備和用品的醫療儲備部門主管亦被解僱。
總統馬古富利早前提出「祈禱防疫」的奇招，引來外界批評後，有此今次是希望再度淡化疫情，指國內患者可能被誤診，認為疫情不如外界所指般嚴重。坦桑尼亞目前有480宗武漢肺炎確診個案，其中16人死亡。不過，該國並未如常匯報最新疫情，對上一次更新感染數據已是上週三（4月29日），而在非常低的檢測率以及醫療設備差之下，當地反對派認為實際數字可能高很多。坦桑尼亞目前未有封城，僅禁止民眾進行大型體育及社交活動。

垃圾力架末日
死多d最好

九成九支那爛貨

一定係你哋使用方法錯